有冇讀緊三寶嘅想quitU?

小弟2017DSE差2分先入到Medic 最後揀左三寶
讀左一個sem開始迷茫 好似覺得三寶同自己嘅理想差得有啲遠
究竟應唔應該quitU retake博入medic
有冇同路人/過來人可以分享下

我都差兩分

讀得好happy
利申：城大三寶之首

ching有冇quitU嘅念頭

你走啦 我唔想搞大佢

宜家唔quit 成世人以後都冇機會爭取夢想

我個名

ching ocamp咩色

我都係三寶但應該同你唔同科

但係retake個penalty好犀利 怕晒多一年時間
如果second degree駁medic好唔好

ching係咪physio

Second degree 難到爆燈
我個fd hku biochem 科科a range 1st hon grade，有教授幫佢寫信都入唔到

ching讀緊OT？

佢似係pt 啵

唔係有penalty咩

邊個咁撚得閒逐個comment負評

係呀 所以先咁煩惱
冇penalty嘅話我應該一派dse就走去retake

好似話一cert 過考多次，扣少d

你個名

Quit Physio 入Speech ~ 我嗰陣都係讀到好迷惘

只係reapply jupas，唔retake dse嘅話，唔會有任何penalty （HKU）

你要retake就要盡曬力考滿分啦

Physio 仲好過speech 啦

啲中文通識好撚難搞

讀得辛苦問題

同埋讀得/玩得開心好多

唔講錢既話 三寶正過medic好多喎

medic 起薪5皮幾 但三寶都有三皮啦

但係medic辛苦十倍

Lm

唔係錢嘅問題

冇料就唔好以為quit咗就入到medic
俾你入到medic 但讀讀下又唔係預期咁
咁係咪又quit啊？

唔講錢

三寶>>>>>medic

痴線 你人生仲有60年

講咁多你都係想quit poly又唔敢quit先係度出post啫
治療三寶都唔易讀，繼續留係度又心不在焉，你呢四年成績恐怕都唔方好
用其他途徑入番medic嘅人一路都有，不過你做好搏輸咩都無嘅準備先

true

Retake中文有範文喎

想做就做啦

龍仔又出黎跣人

三寶中最hea 嗰科表示：我地年中都有好多人想入返medic physi
但係享受完個Hea爆Sem1 就唔捨得出返去

1st hon只係基本條件，從來都唔係必收條件
成績再高推薦再多，interview 1999又講唔到自己有幾誠懇，梗係得個桔

HKU Biomed 1st hon 讀完再駁MBBS，一年都幾個，info day biomed school仲要攞呢個做賣點招生，HKU Pharm呢兩年都有
ibanker/牙醫攞CV報non-JUPAS入咗又有
CUHK Pharm/Nurs/Bio related仲年年有人trans到，直情唔使finish 1st degree

當然呢班人本身係大學幾年都係出類拔萃，意志好堅定，而且通常係醫生圈子度有connection
仲猶猶豫豫係連登出post求安慰個d 恐怕都無機啦
唔好眼高手低連自己宜家讀緊ge degree都讀爛埋

你條教畜有資格咁講咩
識幾個同學補你結果2撚左

三寶先係王道

聽人講rd 實習可以訓覺

死返去做physics 啦變態佬

講到果2分好易拎咁 仲要係最低要求

sem1 physio anat咁簡單都讀唔掂想入medic

人地個重點係講緊就算FIRST HON,有埋大粒佬寫Reference都入唔到,second degree都唔洗旨意入,你就假設人地interview點柒 事實上科科拎A,FIRST HON係好撚難,樓上咪撚博,仲要過interview比人chok 睇你唔順眼直接fail你

騎牛搵馬

如果你係有心入med就直接retake唔入U啦
而家入左三寶又想走但係成續又唔夠好

直接外國讀再LMCHK

點會唔使旨意，你識好多healthcare student 2nd degree係難但唔係impossible，只係你朋友衰咗啫 雖然我都唔支持樓主搏

呢幾年已經比以前多好多位，CU Medic 要谷DSE分，宜家一年first year 235個位得一半係經JUPAS入，仲要收一堆second year entry，搞到有幾年yr2超過250人，自己數下幾多人啦

俾人chok就你trans咩科都會架啦，學生人頭郁咗，學系搞UGC subsidy會好麻煩

唔止要追兩分喔樓主，你要考慮埋penalty 個問題，唔係個個都可以再考爆分，唔係睇死樓主，但係一年可以爆好多分既retaker 本來就唔多，你呢個分再爆高個機會率真係好低。心態同考試當日狀態足以決定你最尾個分數。
利申 夠分讀理大三寶再考DSE 被收皮，問過MBBS 教授retaker 入mbbs 有幾多例子, 佢答DSE 以黎係個位數字case

識讀一定讀medic，如果成績、時機唔就，都唔會揀三寶，三寶唔值咁高分嘅人入，出黎造野就識後悔（完全冇clinical autonomy），醫生唔畀referral你，你就乞食！（讀黎移民除外，反勝medic）！

畀我quitU，一定揀ClinPsy！點解？自己搵！

鳩up都有譜呀大佬

前途係自己嘅，你咪當我9up 曪！

做緊三寶，當初好後悔無fresh grad轉左medic

speech好似開爆左,有冇後悔?

夠分入三寶
但係揀咗淨返所謂兩寶其中一科
而家諗緊點先tran到medic
不過唔係用gpa tran
Final嗰排搞緊d手續 gpa爛得濟
不過而家條路要好小心先入得返
我2017 dse

幾年前QUIT左

老實講
點解想trans先
呢個係prof同我都會想問既問題
幫人？三寶幫唔到咩？
我接受唔到個工作性質->你咁講死得
老實講你入得三寶trans返去medic嘅機會係好細/或者條path迂迴到爆
要既話就應該一開波入cu sci爆gpa

話我9up條友識多啲人先啦

PT 同 Speech 比，一定PT啵，起碼係英、美、澳、加、紐嘅Passport ！

搶住要！

好大怨氣喎
但其實ok嘅
呢個醫生唔比第二個都一定比老實講
而且大把灰色地帶冇referral都得

入medic為乜

要入 non jupas trans u 好過 la 輸左都仲有個三寶位做保險 不過如果你係 poly trans HKU 又好似難左 d

明明sem1都係anat physio個d
你呢兩科冇a 去到medic咪又係比人收皮

讀得三寶個啲本身一定入到hku。

邊個咁憤世逐個cm負皮

medic搵緊100k個時三寶仲搵緊40k

你up 乜
你意思pt 外國大把人搶？

樓豬有話冇A咩

agger medic 讀個啲仲癲 我哋都只係好brief 咁讀

仲要其實要做個真係勁嘅allied health 仲有好多野要識

medic出黎6萬，幾年後8萬，再讀專科賺更多，三寶最好既physio頂薪5萬幾，仲唔知要幾耐先有，仲唔知有冇人請，medic 100%就業
你D個咩都唔識既垃圾就唔好係到FF啦，搞到一地都係

*唔講錢既話

上面條友誤導人，我幫手糾正

其實我想問下點解三寶D人，唔讀nursing或者其他科，而係physio，真係有興趣?

如果為錢
係勁既想搵高啲人工
理你咩major
AO PI 一樣照收

一句講哂 唔好講唔係為錢 為左幫人呢d廢話
根本讀醫唔係為錢 都係為左要型 要威

你係咁有心既 唔夠分入medic 咪番大陸讀囉 大陸都有用英文學 大陸出名既醫科收分同3寶差唔多
講到底 咪因爲大陸做醫生唔掂 同人講唔型 唔威 咪唔番囉 如果大陸醫生同香港一樣地位 你咪一樣會仆咁去讀......

medic出黎要捱左一年驢仔先果年無咁高架喎
但幾年後當然出私家都唔止8萬啦
同時physio頂薪撚係咁少咩
撚無人請咩
唔係ha而家好L難請人喎

但我同意為搵錢唔好做physio
唔係既話你會好辛苦

PT 2 頂薪就一定無家啦
做五年再master升PT 1 頂薪六萬幾
之後一個Dept 幾10個PT 1爭升SPT 一個，就7萬幾
再上DM就唔講啦

撚止六萬幾咁少

唔可以話錯既
個薪酬表係6萬幾既
但現實ha好多d津貼加加埋埋就唔止既
至於升pt I其實政府升一級係人權黎既
但幾耐就睇你邊度做同你本身自己啦

唉 讀醫係夢想黎 有得搏不妨一試啦
最多咪用返dse個分入同一科
利申3大life science first hon,而家係醫院做緊research,出年會報medic

想問樓主上年拎幾多分？
用lowest計定點？

利申：讀緊MLS覺得仲慘過三寶，出面寜願請東大都唔請Poly。

好多人都為理想quit

利申: quit pt 讀乞食科

讀眼做高級sales點睇
原本仲諗住係所謂geh醫療科

屌 呢個post d 人淨係識比負皮
10個留言9個都負

巴打係OT?

睇唔到 唔講錢 呢三個字

我認我係唔識野 但好過你唔識字

我只係想指出 做醫生 壓力大過做三寶好多
個錢值唔值就你自己諗啦

Studygram見到有條友b5 32
佢話m2得5 差一分就medic
今年retake ls econ，想4升7
或者你可以參考下
以你學習能力 一年谷兩科應該唔難
如果想要條友ig你問我

Clinical Autonomy
Referral
Immigration opportunities

呢三樣都係事實，冇話怨唔怨氣！
你做chest 嘅treatment, blood gases, electrolytes imbalances, acidosis, alkalosis etc 嘅 interpretations 幾叻都好，去到病房，咪又係嗰幾味，醫生，䕶士咪叫你拍痰，留痰！

我唔係downvote三寶，祗不過三寶其實over-value 咗！仲有，Master 同 PhD degree唔代表你有心對病人，反而容易驕傲，Advanced Degree嘅嘢，愛黎紮職嘅啫，唔通你defense你份thesis出色就有醫德咩？

如果你讀PT OT移民，去澳洲做，人工係小一大截，但似番個practitioner ，得人尊重！去美國做有Clinical Autonomy，香港，畀緊technician grade人工咋，傻仔！

美國有special visa route，同nursing一樣，可直接申visa！

PT II 14-24
PT I 25-33A
SPT 34-39

SPT係咪要讀master

有啲人讀書為前途
有啲人讀書為錢途
有啲人讀書為興趣
有啲人讀書為知識
夏蟲不可語冰，理念唔同嘅話，點講都係口同鼻拗，因為無絕對嘅錯誤選擇，只有最適合自己嘅選擇
mbbs又好 三寶又好 言聽又好 乞食科都好
除非屋企真係好等錢洗
否則唔洗理太多其他人嘅眼光，搵個自己認為最適合嘅就得了

7左就7左，仲要拎番個尾彩，串下人真係又柒多次
同埋如果你一開始就唔想講錢，又做咩要講呢句
"medic 起薪5皮幾 但三寶都有三皮啦 "
仲要加個都字，係迷想表示兩者相差不大 ?，自相矛盾個個係你啊傻閪

大陸邊間會用英文教

要入medic 就唔好再考dse，retake 完要10%penalty，講緊要7科46分先入到。
試下考GCEAL，識人本身dse入唔到medic，之後個年先自修GCEAL入左GPS

拿
我cardio inpatient grad左之後好耐無做過所以唔熟
但呢d關autonomy咩事
cardio唔係不嬲做呢d野咋咩
而且我記得in patient qe果d 而家都唔洗prescribe pt先去做得
而且而家好多醫生都好肯傾唔會玉皇大帝咁
咁當然同外國可以打石膏打針就一定爭架啦
但唔係話無人權呀嘛

至少我做野除左新仔無比人點過做咩自己決定

Clinpsy? 你食撚左屎呀？一陣樓主讀到仲迷茫

一年換一世 自己諗

2017 rd grad, job nature machinery 到仆街, 啱啱pass PI FIB, 等vetting同physical test

奉勸一句，你今日唔鐘個profession，你十年後都一樣唔會鐘意。讀u時努力增值自己，諗定後路！

巴打有冇tg

點解咁講？

retake都唔係今年啦，仲有兩個月

做緊三寶其中一樣，知唔知醫生點解要refer allied health 呀

同埋clin psy 係master 黎wor ching

因為physio呢份工唔似醫生唔會令你發達
佢可以令你朝9晚五唔ot但人工唔差
但如果你要好高人工既話你就唯有做私家chur爆自己

好辛苦個位係指讀果陣 工作上？

外行人想問點解？

m2 x0.5....

工作上啦
當然某程度上你多野做追paper會更加辛苦既

有冇tg傾下

邊有weighting

The extended mathematics module contributes to the total HKDSE score if
its attained level is higher than that of the worst one of the seven subjects (4 core
subjects + the best 3 elective subjects). In that case, the score for the worst subject
is replaced by a new score comprising half the original score for that subject and
half the score of the extended mathematics module (e.g. the worst subject is Grade
6
5 and the extended mathematics is Grade 5*, then the new score for that subject
is (5+6)/2 = 5.5).

Students that only have 2 electives and an extended mathematics module
can count half the extended mathematics module score in the total score. This is a
result of the missing 3rd elective being scored as 0, and the extended mathematics
weighting described above.

佢讀phy chem bio m2

icic 姐係差0.5
btw唔係讀econ咩

Houseman ~20k中到尾 (扣扣埋埋）
正式執業 60-70K
視乎加幾多班 仲未扣稅
專科唔洗多講
但都係冇自由 同要on call

所以話性價比 三寶係完勝
前題你甘心 一世人安安穩穩 冇咩出人頭地
雖然做醫生都唔係好出人頭地 本身入得都家底唔錯
但叫做生活比絕大部分人好

同問有冇讀dse嘅巴打second degree / trans 到入兩間medic ?你地本身喺咪差幾分?

trans成功率好似好低

性價比 護士先完勝sorry

講到公開試差醫生幾分 但地位低人咁多
你睇緊牌板 但醫生要用 唔該拎番出黎
調番？你自己都知自己低賤 唔敢開聲啦
Ward round又比人當狗撚

升到PT I就當頂薪啦，7萬，8萬到

Medic真係做幾年已經超過

PT爆gpa轉好低可能

寧願cuhk Sci 爆4 trans

自修econ cls

等順利入班先

我都係三寶想轉pi

巴打 有冇telegram？

我今年讀緊Engine 當初dse分係夠分入rd 但奈何自己一直都冇想像過自己會咁高分 所以唔想純粹因為有高分而揀人工高嘅三寶 廢時自己後悔
但依家成日都會諗自己應唔應該轉好

做乜鳩個個留言都有負評

報aux 玩pmp 我grad左先開始prepare 難好多

三寶係啱啲有心從事醫療行業 追求生活簡單穩定嘅人讀/做

如果你係好似我咁 想搵錢/係social ladder爬上去 三寶未必係一個好選擇

我成功入班先俾telegram for the sake of my current job security

公開試差10幾分呀大佬
差幾分個d唔做護士啦

巴打 唔好停止裝備自己 我地個degree/dse results 係equip左同埋俾左個好有優勢嘅foundation俾我地去further我地嘅career 我識有三寶人考到JD/SO/AO 最緊要係認清自己條路 然後努力增值自己

RD轉PI....
你覺得做PI有樂趣? 定你人生條路係愈多錢=愈開心?

冇野了
"如果你係好似我咁 想搵錢/係social ladder爬上去 三寶未必係一個好選擇"
你人生條路係揾錢/掌握權力，你揾咁多錢 握咁多權想做d咩

閱讀理解0分就死開啦

我都好認同我地本身既成積同能力有好大優勢
老實講以我地當年既成積能力入到絕大部份科。而入左三寶之後，覺得工作太易、悶、冇挑戰性。難怪好多年前收咁低分。
不過想同你傾下投考同面試既野，不過等你available再私下傾

巴打year幾？
咁你有咩打算？

中文唔洗考範文又唔洗做白老鼠考綜合
咩year 就自己估la
我都唔知 諗緊點跳船 越讀越覺得伏

你意思係唔洗考綜合？咁我知道了
我都覺得好伏呀 我都好努力調整緊心態 但有時真係好灰
你想轉咩？老實講我都有諗過
之前係連登見到個巴打想轉入黎我都叫佢三思唔好做傻事

你yr 幾想轉咩
不過其實你估錯咗
有興趣就留tg 傾計la